NASA重要突破！首度捕捉超音速衝擊波交互作用

美國國家航空暨太空總署（NASA）拍攝到前所未有的畫面，照片中2架超音速飛機所發出的衝擊波居然產生相互作用，這樣的結果激發了最新的研究，可望讓飛機可以在不發出「音爆」的狀況下突破音速。

所謂「音爆」，就是當一架飛機在海平面上的速度超過每小時約1,225公里（760英里）時，飛機會擠壓周圍的空氣並產生音波，同時產生爆炸般的聲音。「音爆」通常會造成很大的困擾，它不單單會嚇到地面的人們還會造成如破碎的窗戶等損害，美國也為此制定嚴格法規來管制超音速飛機飛越領土。

NASA旗下位於加州的阿姆斯壯飛行研究中心（Armstrong Flight Research Center）表示，他們的方法是利用一架具備高速攝像機的飛機，拍下在它下方僅30英尺（9公尺）處飛行的兩架T-38超音速飛機。

合作廠商Aerospace Computing 公司的工程師史密斯(Neal Smith)表示，隨著一架噴射飛機緊緊跟著另一架噴射飛機：「衝擊波的形狀將會有所不同」，「這些數據確實有助於我們進一步了解這些衝擊波是如何相互作用。」

Aerospace Computing表示，能夠捕捉到這些詳細圖像對NASA開發的X-59專案來說「至關重要」，這是一架實驗性「寧靜型」超音速飛機，希望在突破音速時能只發出單純的隆隆聲而非音爆。

這樣的突破可望促進飛行限制法規改變，讓自2003年協和式客機（Concorde）退役以來就停止使用的超音速飛機重回藍天。一些國家和城市因為「音爆」而禁止超音速飛機在其領空上飛行。

Link?

地面大把響喉狗嚇親市民啦

有圖

阿近：嗱嗱聲派人過去抄料啦，肏你娘

如果搞得成
高鐵係咪又畀人廢多次武功

仲有低波高轉班賤畜

過多十年美軍戰機唔只雷達隱形 連超音速嘅音爆都冇埋